不承認BNO國籍及護照才是「違返國際法及基本準則」

點解不承認BNO國籍及護照才是「違返國際法及基本準則」？

因為咁係否定英國具有完整主權做國家行為 (act of state)

單係呢個種行為，已經可以斷交

全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 關 於 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 的 幾 個 問 題 的 解 釋

（ 1996 年 5 月 15 日 第 八 屆 全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 第 十 九 次 會 議 通 過 ）

根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 香 港 特 別 行 政 區 基 本 法 》 第 18 條 及 附 件 3 的 規 定 ， 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 自 1997 年 7 月 1 日 起 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 。 考 慮 到 香 港 的 歷 史 背 景 和 現 實 情 況 ， 對 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 作 如 下 解 釋 ：

二 . 所 有 香 港 中 國 同 胞 ， 不 論 其 是 否 持 有 「 英 國 屬 土 公 民 護 照 」 或 者 「 英 國 國 民 （ 海 外 ） 護 照 」 ， 都 是 中 國 公 民 。 自 1997 年 7 月 1 日 起 ， 上 述 中 國 公 民 可 繼 續 使 用 英 國 政 府 簽 發 的 有 效 旅 行 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 英 國 旅 行 證 件 而 享 有 英 國 的 領 事 保 護 的 權 利 。

三 . 任 何 在 香 港 的 中 國 公 民 ， 因 英 國 政 府 的 「 居 英 權 計 劃 」 而 獲 得 的 英 國 公 民 身 份 ， 根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 不 予 承 認 。 這 類 人 仍 為 中 國 公 民 ， 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 享 有 英 國 的 領 事 保 護 的 權 利 。

共狗雙重標準唔係第一日嘅事

違反又如何，吹得佢脹咩？

利字行頭，西方國家揸住呢隻籌碼

都唔代表中共會咁快食屎

如果英國及美國係出對等既報復呢？

例如不承認香港特區護照呢？

咁所有用香港特區護照任境英美, 現時仍留在英美的人, 包括留學生或WH

都即時被遞解出境

都係打下口水戰啫
點會真係斷交

其實你主要想表達啲乜嘢？
係你predict有機會發生呢啲事
定係分析呢啲事對港人嘅影響？

咪係
邊個會用BNO入境中國咁ON9

人地做場戲啫

中國駐美國領事館CLOSE咗一個

估計：如果你搭國泰
佢會話你個BNO係非法證件, 證明唔到你有VISA去到目的地
不准你登機

搭英航唔知會唔會出現相同問題

做場Show安慰下班小粉紅姐

共：國際法係國際要守我哋唔使守

班西方國家 真係咁看重呢D野 就唔會俾中國用錢收買到啦
計我話 關係惡化係會有 但係去到你講果步就冇乜可能